嚟緊呢3套港產絕對值得入戲院睇：淪落人、三夫、G殺

成日話港產得爛片
嚟緊呢3套個人認為都好高質
但feel 到題材同手法都唔係太商業
宣傳上就算寫哂今屆金像獎大熱都應該冇咩人識
加上本身宣傳就少
我敢講呢度都冇咩人聽過
陣間介紹下3套講咩

之前喺電影節或者優先場睇咗嘅巴絲可以留個名嚟講下正唔正

劇透請細藍字 尤其係G殺

睇左三夫 g殺 未睇淪落人

三部睇曬
好撚jeng

三夫幾時正式公映

3月28日

G殺暫時最鍾意

不能同意更多 2019年呢3套港產真係必睇

唔想被劇透，出返去先，到時睇完再傾

已經逢人問起都推介

淪落人真係好撚好睇

g殺 有冇link？

link你老母

冇你就死撚開啦

講緊入戲院睇 仲喺到求link link你老母咩

個預告唔錯
不過會唔會太似告白

劇情同節奏都爭好遠
呢套節奏快
反而畫面係有少少日系風

三夫係咪好重口味，睇預告都幾令人反感

推
順便一提 黎緊金像獎有提名既戲都重映
逆流大叔 翠絲 非同凡響 無雙有得係戲院睇番 唔好錯過機會

係，陳果真係老貓燒鬚
可能年紀大咗啲口味會重啲

但都值得睇？套戲差都唔驚，至驚睇到好難受咁

太部分人會覺得好難受，真係太重口

全片有超過一半時間都係性交場面

想睇g殺

咁多人推流浪時我又推下港產囉

【明報專訊】GG——網絡用語，解作玩完。獲「首部劇情電影計劃」資助新作《G殺》於本月14日正式上映，預先場次已得到不少呼聲。肆意要以年輕人角度出發，團隊用多個G字頭英文生字，串連師生戀、大陸性工作者、慈母黑警、亞氏保加、宗教偽善，講述一對小情人的故事。這麼大膽嗎？專訪導演及編劇，二人「攤手」（表情符號，解無奈或無辜），香港怪象本如此。暗黑，他們說只是持平的一種。

天邊飛來一個人頭，為故事打開序幕。預告出街後，不少聲音指風格像日本電影《告白》。其實除色調及某些鏡頭，它本地得要緊，不少場口更有點cult。這是一宗圍繞G字的殺人事件，編劇別出心裁，以多個G字頭英文生字縫起6個人物。Gun（槍）、Guts（膽量）、Gravity（地心吸力）、G大調第一無伴奏大提琴組曲等，團隊指大概有18個生字。

故事講述女學生趙雨婷（陳漢娜飾）於學校遭排斥，只有患亞氏保加症的Don仔（李任燊飾）為知心好友。雨婷暗暗跟老師（陸駿光飾）關係越界，更發生口交。同時雨婷媽媽患病去世，後母是來自大陸的性工作者李小梅（黃璐飾）。李小梅長於唐樓單位「開工」，對面住着愛拉大提琴的男學生傅以泰（林善飾），泰的單位某天被警察龍爺（杜汶澤飾）強行佔用並進行不見光交易。

你識我，我識他，眾人也牽引着眾人，僅僅介紹故事已見其千絲萬縷。這或者正正是香港特色，如也斯所說，香港的故事很難講。有趣的是，G字手法把零碎人物角色串起，亂中有序，風格鮮明。天邊飛來一個人頭，為故事打開序幕。預告出街後，不少聲音指風格像日本電影《告白》。其實除色調及某些鏡頭，它本地得要緊，不少場口更有點cult。這是一宗圍繞G字的殺人事件，編劇別出心裁，以多個G字頭英文生字縫起6個人物。Gun（槍）、Guts（膽量）、Gravity（地心吸力）、G大調第一無伴奏大提琴組曲等，團隊指大概有18個生字。

故事講述女學生趙雨婷（陳漢娜飾）於學校遭排斥，只有患亞氏保加症的Don仔（李任燊飾）為知心好友。雨婷暗暗跟老師（陸駿光飾）關係越界，更發生口交。同時雨婷媽媽患病去世，後母是來自大陸的性工作者李小梅（黃璐飾）。李小梅長於唐樓單位「開工」，對面住着愛拉大提琴的男學生傅以泰（林善飾），泰的單位某天被警察龍爺（杜汶澤飾）強行佔用並進行不見光交易。

你識我，我識他，眾人也牽引着眾人，僅僅介紹故事已見其千絲萬縷。這或者正正是香港特色，如也斯所說，香港的故事很難講。有趣的是，G字手法把零碎人物角色串起，亂中有序，風格鮮明。先說說創作起源，導演李卓斌入行已10年，曾修讀由香港電影工作者總會舉辦的電影專業培訓計劃，後來加入電影製作及擔任副導，可謂「浸」出功夫。2012年他創作了一個有關大陸童黨的故事，後來改成香港背景，四處奔走找尋投資者。然而，他得到回應是「這樣的故事在大陸沒有市場喎」。冷水沒有令他放棄，之後李卓斌結識編劇蔣仲宇，拋出故事討論，一拍即合。本來故事只有校園殺人「誰是兇手」的主軸，編劇將人物背景設計得更為豐富。殺人、性愛、校園是表皮，觀眾一看便會感到中港矛盾的議題。李卓斌側一側頭說：「我跟編劇都想說一個關於香港的故事。你要做如此的戲，不說中港矛盾，好像很不啱數。」

淪落人大推！

小妹佢係水上人，佢從來唔會同人爭半寸彊土！

加多套 非分熟女
睇左，味道十足

呢套未睇 有機會優先場刷埋

值得入場睇，有睇過陳果電影嘅人都大約知佢個風格
套戲所營造嘅滄涼感可能得香港人會明......

條橋咁長 我地點知邊個方向係返香港?

睇左淪落人首映場 真心推薦！！

拍完紅van 同幾套商業片
估唔好佢仲會拍返呢類風格
雖然啲性愛場面好重口味
但香港人每日都係咁畀人強緊

師生戀！陸駿光同陳漢娜大膽親熱任人𥄫

由影壇新貴陳漢娜（Hanna）、陸駿光、李任燊和林善主演的電影《G殺》即將上映，日前四位一同受訪，陸駿光表示在戲中飾演老師，另外三位飾演學生，與他們都有對手戲，其中與Hanna更發展師生戀，亦與對方後母有撲朔迷離的關係，直至最後因角色背負宗教信仰所以崩潰，電影想帶出社會敏感的話題，希望大家有所反思。Hanna飾演家庭複雜的學生，講到她與陸駿光有口交等大膽親熱場面，兩人表示那場戲是分開拍攝，陸駿光笑言拍那場戲的反應尷尬：「在場啲人仲要好近咁眼定定望住我，我呆咗。」Hanna表示尷尬：「因為未熟，睇劇本嗰陣都見到有啲對白幾露骨，所以點樣處理場戲講得唔核突都幾難。」

李任燊就飾演患有亞氏保加症的學生，與Hanna較多對手戲，兩人亦有一些「激情」戲，他說：「係指情緒激動嘅戲，我哋心靈比較密切，當Hanna發生咗一啲事情後，我會心痛、戥佢唔抵、抓狂。」而林善就飾演一個被孤立但有音樂天分的學生，又笑言戲中暗戀Hanna，但就是宅男：「見到佢但唔敢接近佢。（你拍戲嗰陣有冇真係鍾意咗佢？）有囉，依家就冇，因為少見咗。」他又謂電影一開始就是他拉大提琴，自己從小學就開始學。講到他憑角色入圍金像獎「最佳新演員」，問到可有信心？他說：「冇，因為有好強嘅對手，自己嘅經驗最淺，今次係我第一次正式演出，之前冇上過堂學表演，所以唔會覺得我會贏。」

推

係咪3套都係純港產，有無合拍成份？如果大陸唔俾上應該仲正

係
淪落人同G殺係政府資助首部電影計劃 (即係一念無明果種)
三夫除咗女主角係大陸演員之外都係香港製造，同埋情慾片一定上唔到大陸

政府資助？！

淪落人同G殺都撞正導演謝票, 睇得出佢地都幾有心, 期待佢地下一套電影.
黎緊睇埋3夫

想問下你地點解成日可以早公映咁多睇到，呢幾套優先場都開放公眾？唔係太熟

電影節或者睇優先場
都係戲院公開發售的
想知可以留意下戲院或者電影公司d facebook
或者有時電影都自己有page

幾年前已經有
最出名咪點五步同一念無明
搞咗4屆
最有趣係用政府錢
但大部分都係拍社會有關題材

未睇推咗先

睇預售完全冇人買飛咁滯
molamola

睇左淪落人
臨尾睇到眼濕濕

我唔係臨尾 我係睇到秋生個仔話會番去探佢 秋生喜極而泣個到

舊年優先場睇左G殺同三夫
兩套都睇到哇哇聲 完全估唔到港產片會拍到咁
值得推介

點解電視零預告嘅

咁貴，d收視又比以前低，觀眾群又老，有錢落下其他廣告好過

哪有錢

G殺正常放工時間暫時得返今日百老匯電影中心19:50
其他日子暫時得閪場次，一係朝早10:00, 一係下午茶3:00, 一係宵夜10:00

想睇就快！
今日賣到座，嚟緊幾日先有好場次

呢2晚青衣 megabox 沙田 屯門凱都 都仲有
星期四暫時得返7間戲院有

已睇G殺
明白點解好多人唔中意
但自己好中意

期待另外兩部

真 G殺認真高汁 真是要用腦諗下背後意思 會有好多想像空間 諗到之後好大成功感 但我覺得三夫麻麻

三套之中最易推係淪落人
故仔唔偏鋒，易hit中一般香港觀眾口味
揀個正常少少既檔期，一千萬票房其實唔難

呢套真係三套之中最多人識
宣傳得好應該去到一念無明票房
最衰係撞正endgame

G殺係電影節片
啱睇會好鍾意

自己就不了
利申睇咗唔識欣賞

淪落人好多位都好似法國套intouchables

G殺恐唔恐怖？
想同老婆睇

唔恐怖
但disturbing

G殺好好睇

下星期四上三夫

係hkiff 睇左前兩套 聽日睇埋g殺 淪落人真係睇到眼濕濕 好撚感動

淪落人好啱大眾睇
最尾的確會睇到眼濕濕

G持
未睇既快啲入場
G殺啲場得翻好少

例如？
我反而覺得表面似，但兩套戲個表達手法同msg都好唔同

三夫有冇人睇咗？
坊間又係冇人提冇人知
咸片都sell唔到

三夫最後真係sad到呢.....

睇左三夫 好撚正

G殺好撚正